其實點解internet咁發達,學校教育同一百年前左右冇分別?

其實而家電腦科技可以將所以小,中同埋大學課程全部拍哂影片,然後放上youtube，跟住設立一個私立時間表比同學去考試。我覺得可以因應個人能力去學野,效率一定係好快。例如一個小學生仍可以係屋企直接用幾日時間學哂小學野,然後直接用幾個月學中學野,分分鐘只係用左2年時間已經有大學cert。同埋都可以改善到而家名校同垃圾學校不公現象,大家都係睇同一個影片去考同一個試,其實咁唔係唔好咩?

返學唔係淨係學知識

但係一個功利社會入面,基本上最終都係睇成績同埋學習成果。同埋好老實講,我自己認為係因為唔想有咁多老師無野做

agger

另外 一個小學生仍可以係屋企直接用幾日時間學哂小學野
唔好用你而家嘅知識水平去睇基礎嘅知識啦

因為人懶
特別細個 好少會自願學習

先對比中學大學，讀大學有video可以走堂，日日訓到黃朝百晏先起身，但我寧願日日7點起身番中學，中學識朋友快樂好多

我諗大家追求同background都好唔同。好似我呢d學習根基唔到,上堂環境嘈等等都會令我,鍾意一個人係屋企youtubee學野。

人唔係機器，唔係你Feed咩比佢就會自動收晒
而且知識雖重要，但唔係全部
要喺社會上生存除左知識，學會人與人之間溝通合作都係非常重要

自律問題
現代人咁多野玩
邊有咁多人乖乖讀書

但個問題係,你出來做野時候,基本上老細第一眼都會集中睇你做唔做到野,如果你幫佢解決唔到問題,你人品幾好都冇用。同埋我講得出來做野,特別係專科,其實真係好睇你個人學習能力學成點,人品唔係話唔重要,不過唔係話第一。
同埋而家好多學生都係因為學校唔係名校,所以好多時都會跟唔上名校進度或要求,其實唔係好公平。大家考同一個試,但係大家所接受教育內容係唔同。但我覺得youtube可以解決以上問題。

香港人其實好守舊

"大家都係睇同一個影片去考同一個試,其實咁唔係唔好咩?"
呢個先係最大問題

如果你對教育有睇法o既, 我覺得你應該諗o既係, 以現今科技咁發達o既情況, 係咪可以用呢d科技改變教育o既方式, 而唔係純粹去諗一種工廠式大家考一個試o既舊式科舉教育.

我自己覺得, 當全部學生都有電話, 甚至tablet, 係可以用app去做一d堂上o既MC問答, 而唔係傳統o既"舉手, 再由老師揀個冇舉手o既學生去答, 答唔到就罰企"呢種無聊o既模式. 另外就係而家咁多好o既documentary, 上歷史, 地理, 經濟, 生物, 物理等科目, 係咪仲要睇住本書咁讀?

''唔係純粹去諗一種工廠式大家考一個試o既舊式科舉教育.''
其實我覺得考試係必須,因為最主要可以睇到學生可以吸收得幾多。因為一個人當佢去諗或解決問題時,或者學比較專科,都一定要有一定基礎,如果唔係會理解唔到。所以你可以睇到點解醫科大多數一直以來都會收成績好高的學生,最主要係因為要有一個好好的基礎先可以學到。

我覺得工廠式意思,係唔應該將所有唔同知識認知程度的同學集埋去教,因為會有好多學生跟唔到,但大家學的野可以一樣。最重要係可以因應自己程度先可以去吸收。

日間托兒 建立社交人際關係 紀律 就業(教畜1)

咁仲有咩

公共教育當初成立既原因得兩個
工業化同民族主義，
你覺得無分別係因為點樣改變都好，
公共教育既本質都唔會改變。

而你提出既所謂「改變」，
只係一個表面上 成本更加低同有效率既手段

識得識人好緊要

人同人之間嘅相處 , 交流

你依個回覆，唔知應該話你天真定點

香港由小學到大學都只有一個目的

工廠式啤出一式一樣社會機器需要嘅螺絲齒輪

重點根本就唔係啲知識,學校叫你死背知識有咩用, 係訓練你做機械做奴隸

個個都話細路就應該讀書讀大學搵好工
定死你一條路定死你嘅階級流動

呢種好明顯係由工業革命需要螺絲齒輪(工人)而設立嘅教育制度

到而家時代變哂要靠創新搵飯食
但仲比好多"精英"推崇 既然利益者唔難理解

慘得過好多奴隸尊崇呢套

睇得出樓主人格有少少扭曲，所以完全睇唔到價值教育嘅重要性
見佢話自己唔鍾意一班人學嘢，引申到所有人都應該自己摺埋睇片；出嚟做嘢只係睇能力唔睇品格就知

true, 樓主pin this

樓主肯幾個月做哂公司幾年嘢嗎

其實中小學上堂係好多互動唔係齋坐
好多時個討論過程先引發到細路思考

YouTube教學都唔會解決到名校學生同普通學校學生嘅不公問題。

名校除本身師資好令到學生叻啲，最重要係嗰啲學生都係家庭背景學歷高或者有錢，有一班人幫佢，佢先入到名校做喇沙仔。YouTube教學最後佢哋都會買高級嘅片嚟睇。

仲有樓主諗嘢諗得好表層，仲好似對自己唔係名校讀搞到反社會又反名校咁。出身係改變唔到，但你可以改變自己，少少就已經夠。

Is this worth the fucking cost for the student?

This is worth anyway for the Motherfuckers for sure. I know.

其實名校都有存在嘅必要，當有一班人真係勁啲嘅事候，無理由要人地就大家讀普通嘢。

利申：我唔係名校生

樓主可以搵下自己嘅長處，唔好睇死自己

所謂創新其實都係基於現有規則改變。

中小學既規則同大學已經唔同啦，
大學你唔上堂都得。

「個個都話細路就應該讀書讀大學搵好工
定死你一條路定死你嘅階級流動」 - 呢d係一般人/中產諗法囉。有錢既求鳩其送d仔女讀完攞個title俾平凡世人認可就算嫁啦。行既路根本唔同，但事實上一般人行呢條路係比較易。都係個句if you cannot beat them, join them.

四個字，因材施教

談教育起源 - 普魯士王國

霍金 話你地識行識走 都蠢過佢地

絕大部分人只是被逼陪跑，名校的鮮紅花必須用好多綠葉去襯托

但綠葉們啊，你應知你其實可以成為一隻林中的俊馬，以鮮紅花去襯托你

一間學校幾十個老師照顧幾百個學生,如果佢地留係屋企,就要搵幾百個父母照顧佢地,勞動力會少左好多

但當然要先從滑稽的陪跑鬥劇中跳出來，另闢自己的道路

還有，Motherfuckers 絕不會讓這食人的體制瓦解，you are on your own.
Think for yourself as no one can help in this chaotic hell.

睇得出樓主係加應該返學讀書個個

更加

紀律，時間觀念

anymore ?

Agger

明顯中二病發作，基本上中小學都好易比人洗腦/思想好易影響

除左讀書，社交係一門學問

有錢人係好多思維上同奴隸有根本嘅分別

而學校係不斷灌輸做奴隸嘅思維

其實就係五育
自學多數都係滿足智育
我覺得學校係有必要存在嘅 不過未必係繼續最傳統嘅教學模式囉

巴打想同你傾多啲偈

謝謝，這是一個痴根無極限的社會

呢排停課轉哂網上教學，啲家長同學生叫哂救命
你講果類當興趣自學無問題
完全取代日校係無可能

認同教學模式要變 但樓主你講既point麻麻地

以為係討論project-base嘅教學、老師將啲supplementary materials 分上網share 、教數直接用software plot曬全部case 等你concept 易啲get 到
教學模式係應該要改變，而好多顯然而見嘅嘢都唔做
開到個topic咁闊，但講嘅只限轉咗做上網教